既然政府咁唔想通識科繼續存在 我地可以咁做

我地可以將過往通識教科書 不論scan、影相或文字形式廣傳
務求做到不只將通識教育相關嘅民主知識、社會體制、法治概念等等內容全文普及化

不論細至小學 以至老人家都有基本概念同相關知識
令到呢啲理念唔會喺香港斷層 廣大民眾有咗基礎理念是非自然亦會越變越明
慶幸我哋後生呢一代有機會可以學到啲知識
每一輩嘅人其實好多都好聰明但係佢哋冇讀過相關概念
以致佢哋就算係黃都未必真係明白民主自由、體制改革嘅重要性 同好處
Eg 點解我地咁固執環爭取民主社會、咩係公民抗命、鄰國而家嘅體制有幾差

係藍嘅希望佢哋有相關概念之後會有批判性思考政府唔係做咩都啱 好多民主社會係爭取嘅過程中都經歷過我哋而家經歷緊嘅階段

文宣內容唔使花巧 直接將教科書嘅內容公諸於世
Point form、小段落形式、影印就可以
更有說服力 更加顯淺易明
最後想做到批判性思考、社會民主體制概念可以係香港人呢個種族代代相傳 思想上升級、言之有墨抵抗赤化

利申畢咗業幾年冇晒啲書

推兩野

希望有人幫手做

文宣都可以係知識上帶動大家思考

個陣時佢帶頭推通識
宜家又想取消
真係on9

我地有幸學到要同社會分享將佢變做常識

又可以帶起社會廣泛討論
我要出街都聽到啲師奶喺度拋書包

諗得過
中三西史書教啟蒙時代嗰陣有PART係講
盧梭 社會契約, 當政府唔係為人民服務 人民有權去推翻政權

啲人訓晒

就係咁簡單 搞得大可以反輸出鄰國
教科書冇撚得坳 真正知識必勝

一分鐘通識學堂

又唔好以為教科書一定啱
中史教科書好多已經自我轉變到歌頌緊祖國美好
教科書都係人寫 佢點寫都係政府決定
只可以話歷史上有偉人講過呢d名言

遲早history本書連呢part都無埋

岩岩個sem又講完盧梭社會契約
愈睇就覺得呢個港共政權係抵撚死

Push

中國大陸喺2010年嘅時候嘅公民意識有返咁上下 但隨着小學雞上台導致倒退

有公民意識果一批人普遍係以80後為主 但由於出現斷層 90後同零零後又變返做小粉紅 所以香港人必須吸取中國大陸嘅教訓

直接教社會契約論算啦

通識呢科都唔值得保留
Cut科冇錯

有人會睇通識本書架咩 公民教育其實就係通識

呢啲改寫左既就冇參考價值喇

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

想俾香港社會廣泛認識 討論
提升公民質素

Y?

都可以架
值得廣傳嘅知識就可以做

推

個問題係你點知佢係咪改寫咗
當全部都咁寫 歷史就自然會變咗係咁